Au cours de ce projet, nous avons réussi à mettre en place un programme qui analyse une 
image d'empreinte digitale, pour identifier les différentes formes caractéristiques qui 
la rendent unique (ou quasiment unique). Cette identification s'est faite grâce à la 
logique floue, pour faire la reconnaissance d'image.\\
On peut s'accorder à dire que c'était la partie la plus compliquée de notre projet, et qui nous a pris le plus de temps. 
Le travail en amont pour définir chaque minuties, définir les différentes 
variables a été aussi très important. La définition des minuties nous a 
beaucoup aidé à définir notre système, tant sur l'idée, pour le carré de scan de 5 par 5, que sur le fonctionnement, pour les règles.
Pour ce qui est de la comparaison entre empreintes, la mise en place de la base de données avec 
un format simple à permi de faire directement la comparaison entre 2 minuties avec un système flou.\\

Réaliser ce projet en C++, en utilisant la bibliothèque FuzzyLite, nous a aussi 
donné la possibilité de créer une interface graphique avec la bibliothèque Qt.
On a donc en sortie un logiciel avec une interface graphique plutôt intuitive (il suffit de sélectionner le fichier d'empreinte, cliquer sur le noyau puis le bout de l'empreinte, et laisser faire l'analyse) qui nous permet de reconnaître facilement des minuties.

\section{Pistes d'améliorations}

Pour commencer, nous pourrions revoir les règles ainsi que la définition des minuties élémentaires. 
En effet nous avons des règles qui les définissent, mais nous avons 
généralement des taux de présence de seulement 0.4 en sortie, ce qui montre que nos règles ne sont pas très bien définies.
On pourrait ajouter des règles basées sur nos observation des minuties. 
Le problème serait qu'on atteindrait rapidement un grand nombre de règles.
On pourrait aussi envisager d'utiliser des carrés de scan plus grands, ce qui 
permettrait de "voir plus loin" et donc d'avoir une meilleure certitude 
d'identifier les bonnes minuties. 
Cependant cela ajouterait de la complexité aux règles, qui le sont déjà suffisamment.\\

D'un autre côté, on pourrait ajouter les minuties complexes.
Nous avons déjà décrit comment nous les mettrions en oeuvre. 
Il reste cependant quelques problèmes à régler sur la définition des minuties 
complexes. Par exemple la différence entre une intersection et un lac. 
On pourrait pour cela regarder la couleur des pixels qui se situent entre les 2 minuties, ou regarder si l'orientation d'une minutie est en direction de l'autre ou pas.\\

Pour finir, une autre piste d'amélioration serait tout simplement la capture 
d'une empreinte digitale. Nous avons essayer au cours du projet de prélever 
nos propres empreintes avec de l'encre ou même du charbon de bois, mais les 
résultats étaient inexploitables.
